# api-server

1. Подключение к API.
Вероятнее всего, здесь будет использован OAuth для создания сессии.
Unet OAuth будет присылать структуру типа {token,expired_tm,refresh_token,..}.
Если пользователь подтвердил права доступа, мы исползуем для комаанд token:
	- можем присоединять к каждому пакету
	- можем кешировать в сессии на стороне API-сервара и проверять там автоматически
	- время жизни токена не может быть сильно большое
	- в случае наступления истечения времени действия токена, мы должны отправить refresh-token и перегенерить token
	- на каждый коннект/реконнект мы тоже посылаем refresh-token и генерим новый token
	- вопрос только в том когда проверять токен - сервером по расписанию или при получении пакета запроса от клиента
		- первый способ экономит трафик, и будет подходящим при нагрузке на апи
		- второй способ менее нагрузочен в случае малой нагрузки на клиента, так как запросов синхронизации небудет без активности пользователя
		- второЙ способ униврсальнее если мы можем подключатся к API не только через Websocket.
	- клиент будет передавать токен для теста, который будет содержать некий префикс для теста проверки на валиднлость, также он будет содержать в себе время истечения
	- нужно продумать эмуляцию OAuth как можно полнее (Mock)
	
2. Стартовая синхронизация.
	- После установки соединения к API, мы должны собрать метки последней синхронизации для всех вкладок `modtime` **!!!!! что такое вкладка ? диалог ?** 
		- Мы можем передавать для каждой вкладки отдельно (максимально надежно но тяжело для серверной синхронизации)
		- Можем передавать минимальный для всех вкладок (проверить все серверные запросы)
	- Взять последние `modtime` для каждой сущности: ростер,пользователи,группы
	- Посылаем запрос на init (детальнее команды описано ниже):
		{cmd:'init', payload:{
			'messages':'number', // 0 or modtime
			'contacts':'number', // 0 or modtime
			'groups':'number', // 0 or modtime
			'roster':'number' // 0 or modtime
		}}
	   Если передаем значение 0 - значит у нас отсутствуют данные по даному типу и мы хотим их получить от сервера
	- Сервер, на основе `modtime`-ов вычисляет непрочитанные и модифицированные сообщения, данные по группам и контактам. Для этого, на стороне сервера понадобится
		запустить несколько асинхронных запросов к разным серверам за данными, ответы будут поступать по мере отработки этих запросов в реальном времени

3. Команды серверу (Доступные команды описаны в отдельном файле)
	- все команды могут быть подписаны специальным ключем `req_id`, который обязательно придеть в теле команды-ответа,
	по нему и можно будет опредедить кто является отправителем команды на клиенте. Таким образом можно реализовать псевдо-синхронность.
	- Структура запроса:
		{type:'req', cmd:'cmd', payload: {
			req_id: 'req_id', - уникальный тег
			modtime: '[number]' - последний `modtime` прошлого запроса к этому же типу сущности (ростер,контакт,группа,сообщение,мембер..)
			...some data
		}}
	- Структура ответа:
		{type:'res', cmd:'cmd', [req_id:'req_id'], [modtime:'number'], [continue:1], payload:[
			Array of entities - контейнер для данных по сущностям
		]}
		Ответ на запрос может приходить несколькими пакетами, потому запросы нужно подписывать `req_id`, по которым и ориентироваться
		Ответ может содержать метку `continue`, которая означает что еще есть пакеты ответа.
	- Запрос на сервер может породить запрос дополнительных данных, которые придут нотификейшинами.
	в push-нотификейшинах, как только соберет их.

4. Push-уведомления от сервера (нотификейшины)
	После подключения и инициализации, все изменения будут приходить серверными нотификейшинами, которые могут группироватся пачками
	{type:'notify', payload:[EntitiesList] }

5. Ошибки. Сервер может возвращать ошибки, на которые клиент должен отреагировать, например SessionExpired
	Ошибки приходят точно также как и нотификейшины и ответы, только вместо поля `payload` будет поле `error`
	Пример:
		{type:'notify', error:{code:'number',reason:'string',...}}
		{type:'res', cmd:'', [req_id:req_id], error:{code:'number',reason:'string',...}}

6.